因為學費問題quit u係咪好不智？

細細個果陣覺得讀書或者真係可以改變到生活，所以就算唔鐘意讀書都迫自己去讀，屋企好窮冇錢補習都會上網買notes，結果分數夠我入咗八大，呢一科並唔係我有興趣嘅科，但貪佢夠專，因為我知興趣唔可以當飯食。

我喺單親家庭長大，媽媽冇返工，靠爸爸贍養費生活，我今年year2，一直以黎都係靠自己打兩份part time養活自己，家用就唔夠比架啦，但令自己生活到。媽咪一直情緒都係好唔穩定，今年佢因為負債申請咗破產，銀行被凍結咗。咁我今年去學資交文件申請資助，搞咗4個月，學資處話媽媽冇咗好多個月嘅銀行記錄，冇辦法批到資助比我。學資處建議我去銀行買返d記錄，媽媽一直都話銀行已經del左佢ac，總知問親佢，佢就發好大脾氣話唔想再理我d野。

就係咁，我今年應該要借貸。我喺到諗花4年時間去買一張沙紙，但呢張沙紙唔一定擔保到你有好嘅將來，你只係為咗增加自己競爭力，而你為呢張沙紙一開始就已經負債，其實我係咪應該quit？而我本身亦唔鐘意讀書，但只係靠努力，所以喺呢科成績都唔差...

各位巴絲可唔可以比d意見我，thanks

可唔可以講下讀咩科

教育

咁讀埋嗰兩年預計合共負債幾多？

其實真係好唔開心
上咗大學發現貧富差距好大
身邊d同學好有米根本唔洗擔心咁多
唔洗返part time仲可以日日花好多錢去買野
我已經努力唔去同人比較...

垃圾

有得讀讀埋佢
有個大學學位點都易搵工

巴打，認真答你，
都讀左兩年啦，點都讀埋佢啦，
其實借non-mean係好閒既事黎，
唔好諗得咁大件事。
同埋就算grad左後都唔難還，佢係分好多期還，
同埋如果你覺得每期還得太多架話你可以打俾佢要求每期還少D但還耐D

曾幾何時我都因為呢個問題諗住quit 最後堅持繼續讀

身邊有好多朋友讀教育
雖然辛苦 但出黎待遇不錯 起碼25k
我相信可以大大改善到你 同媽媽的生活

堅持

大把人借政府錢啦
Quit u係咪腦生草

agree, 其實好多人都係借錢讀 唔係咩大問題, 還款都唔會好吃力, 如果讀教育出黎搵到教席基本上還款完全無難度 如果quit左, 係俾你慳左個幾萬蚊學費, 但你做到d咩呢?

會唔會考慮借non mean loan？有個degree工作選擇始終會多啲

搵日帶老母去銀行搞囉

大把人借non mean啦

依加要還10幾萬

其實老母可能收埋好多錢唔肯拎出黎
我有個朋友都係咁 一直以為自己好窮要申請資助
到問呀媽拎戶口資料 呀媽唔俾 先爆出黎因為過晒數 但都唔肯拎出黎俾個女讀書
不過講到尾 呀媽又唔係義務要俾錢你讀既

借錢係借政府定乜

當然吾好quit la ，有degree 揸手，做政府工廢廢地都人工有返咁上下

non mean啦

借政府＄姐~又唔係要借貴利

死都頂埋佢

我屋企比得起都借足4年non mean 啦
d息咁低根本好抵玩
我攤開15年還一個月都係一千

讀埋佢呀巴打

有冇巴打想一齊集資幫支持下佢

讀埋佢啦，張沙紙唔係淨係講你一兩年嘅野喎，係講緊你人生流流長可以增值可以用
香港好多人負緊債啦，你開頭努力啲還多啲咪得

讀埋佢啦 做教育實還到

因為其實我真係唔鐘意教育嘅工作 我知教好一個小朋友真係好難 一直返學都返得好冇動力
anyway 多謝你嘅建議

必須借錢讀！唔讀更加無機會返身

多謝你
我都覺得自己諗得太灰

如果你唔讀U，我肯定以你既眼界同世界觀，人際關係肯定一世做基層。打一世牛工都係同洗碗阿嬸一樣人工

教畜搵咁多都唔讀落去

因為窮，所以更應該讀埋佢

我都係讀Education
畢左業結果無做教育界
師妹你可以考慮non mean
讀完慢慢還
有個degree你會有更多選擇
加油

教育一定借錢都讀埋佢，俾你搵到教席好快就還得哂

如果讀bba果啲就算鳩數啦

去揾大學輔導長問下有無助學金, 唔好放棄阿

首先負皮係俾你老母
自己廢夾窮就算
仲要拖累下一代

樓豬借都借埋佢讀啦
出來做野你慢慢還都得
再者依d錢同你日後結婚買樓比，只係少數目

Quit 完你又可以點 即時搵到份好好搵嘅改善生活？學上面講問政府借住讀埋佢啦
利申：兩年hd都借政府而家讀完做野慢慢分十年還緊

有人資助你你都驚啦
想俾人包養咩

去民政署宣誓，證明伯母唔供養你學業/提供生活津貼

認真，有non mean 借左先，可以分好多年還

拎個學位點都有著數

悲情禱會

grant loan

Loan未得
又唔係借貴利，無錢還你怕佢燒你屋企咩

唔讀一定冇前途，出黎搵13k 既機會都冇

冇證明文件點批grant

點都讀埋佢啦
無個degree 長遠搵錢搵工差好多架
溝女都嫌你無degree 呀

加油呀

心態咁負面教咩撚野書啊
彈撚開啦

冇沙紙仲衰！可能頭幾年唔覺，但再上去就冇咗好多機會。如果揀人升職，冇沙紙會蝕底！

利申: 過來人。屋企冇錢迫停，之後表現幾好幾叻都會輸蝕

首抽r卡係咁架啦

而家quit白白雙手送走左個優勢
同時浪費左2年時間
你識揀嘅

讀埋佢啦

利申借緊政府免入息審查
淨係住址證明同擔保人糧單etc
未必一定係你啊媽擔保，搵親戚or向最friend嘅friend賣屎忽求佢保你
其實唔難

學資處好低息
息口低過通漲
點解唔借
還款期長無所謂，息口抵到笑

堅係唔好出街借街
政府易借又易負擔，對所有人都係好事

銀行就算刪左戶口都會有紀錄，叫銀行搵翻出黎

有得讀就一定要讀落去，我就係後悔當年因為屋企窮而放棄讀書，出咗黎做嘢，雖然唔係話讀書一定搵得多錢啲，但至少係一個經歷，因為一生人得一次機會，順住讀落去，而且仲可以問政府借錢，慢慢還都仲得

真窮撚讀大學唔洗錢

點解唔借non mean ??
低息同可以分18年還

quit U 真係好係好撚蠢

non mean浮息
加息你地就知

咪係囉
讀完出黎正正常常拎degree都唔會一千蚊都搵唔到啦

癡線 梗係讀

「讀完都未必有前途」係果班讀唔到既人講既
你讀完出來起步點已經高過果班人
你話教育 再聽你講你既處境
如果你出來做野又肯捱既話 區區十萬你一兩年還曬啦
再做多幾年升左上去已經生活無憂

唔洗理人點睇，
就算幾辛苦都讀完做教畜養掂自己先啦

咁辛苦唔好讀啦

世上總有老實人既
Btw建議no mean

讀埋落去
grad 左就發覺學費十幾萬好小事

Del 左acc都有記錄啦

點會唔得

唔得嘈到得囉on9

因為間sub9銀行唔讀書？

non mean 借住先，認真， d息低到好似冇利息咁

借錢讀好閒啦

通常最窮/差人錢既人反而難借
因為佢地需要證明自己無錢，但好難證明

做到教師就改變人生

認真，一定要讀埋佢
借non mean都比較低息
而且你讀教育出來應該有能力還到

樓主咪鬼理啲人鳩鬧

奉勸個老母咁，預左出黎一個仙都唔好俾佢啦 出黎搵萬幾蚊 一千還債，幾千租劏房之類 都好過見住咁既老母
不過最好都了解情況先，對低收入家庭黎講，要搵證明文件俾你借grant 申請乜野係件好難既事 香港福利係咁on9
利申做過呢社福機構咁

借政府錢讀埋佢啦 政府錢好抵還
我而家分30年慢慢還，每個月淨係還$400

你又真係on9 你讀專科 最廢都做小學老師 2皮幾一個月

唔係15年咩？

我張單去到204幾年喎

其實⋯
第一，你唔鍾意教小朋友，不如唔好讀，始終有啲職業唔係為錢。
第二，你好似完全唔知讀完又好彩搵到教席，對對返條正苦數其實唔難。
如果份人咁唔識諗，不如quit啦。

利：大學+pgde都係自己借正苦，自己住，專心讀，呢家教緊書岸已上

咁quit囉你死你賤 咁窮攞full grant都得啦下話

重刷

唔好傻，讀左個degree先，master可以唔洗讀，冇撚用的 將來有錢讀多個degree

利申：過來人 將來你就會明白degree holder同讀唔成書既人既差別 同埋提埋你，出黎做嘢之後勤啲轉工，唔好困死自己，樓豬加油

180個月呀嘛

讀埋佢啦~
第日你會後悔GA
錢你會搵得番
但喺「大學生階段」做個大學生一世人只得一次機會GA咋

有錢比都借non mean啦 咁撚抵
有幾戇鳩先以為一借就仆街

點解老母唔返工

讀到上去就讀埋佢啦

只要你諗唔到quit u之後可以做啲乜
就算借non mean都讀埋佢啦
職業導向嘅科點都還到嘅

下 破產都要銀行紀錄㗎？
我以為交破產證明就得添
今次仆街了

我個陣屋企冇錢都係借non mean，出黎返工就知好易還到

咁買啦 教育科回報率唔高 但穩定

朋友，個問題唔喺你度，喺在你阿媽度。你畢唔到業喺你阿媽嘅問題，唔喺你嘅問題。
你一日面對唔到解決唔到你同阿媽嘅問題，你讀上去只會引來更加大嘅問題。
將來你畢左業，你嘅工作身份，只喺會變成佢用來借錢嘅擔保。
到時你喺又爭政府錢，又爭財仔錢，仲衰過畢唔到業。
(孝順女唔喺咁做嫁)

八大教育即係ied?
正正經經讀埋佢，唔讀你去做m記囉
有得讀你都唔幫自己既話將來冇人會可憐你

堅持呀，點都讀埋佢。
有朋友（舊制三年大學）尾兩年係全額資助，頭兩年好似你咁，總之最後就有一年係借政府錢讀。
畢業之後三年就還哂一年嘅錢， 佢還得不知幾輕鬆。
其實， 上面好多巴絲都講得好啱， 唔讀就冇機會，而且會後悔。
加油！ 讀完就係新嘅一頁， 你未來嘅學生會好proud of 有個努力向上嘅老師

借non mean都讀埋去喇
老老實實果十幾廿萬第時大把機會搵返
係香港地冇話冇錢冇書讀
屋企有困難就搵學校d財務處搞搞去
八大唔係學店 有財務困難一定有得搞

休學

去簽衰仔紙啦。

樓主唔好咁快放棄，我當時都係靠借non mean+好多份part time來捱

樓主係幼教定係中小學，幼教既我明白你點解會咁諗，但後者既話點都讀埋佢先，唔讀你又做得啲咩？你會唔會想打份一萬頭既工？

屌 借non mean囉
個少少錢你畢業攤長黎還根本唔會佔你人工幾多

無興趣教書咪又係摺柒
我quit過樓豬個間u

仲要同hku、cu爭教席，諗起都頭痛

讀教育多數都好搵過普通非三大bba
樓主讀埋佢啦你冇張沙紙，前途一定更加唔穩陣。你要記住呢度係香港唔係外國，好難冇學歷就可以闖岀一片天

點都要拎grant啦
諗方法拎啦

non mean贏息贏通漲嫁，唔借就笨柒啦屌

一年息就1.2%左右，通漲4-5%

你快d叫你媽去銀行搞啦 搞完就9成都拎到資助ga
同埋整番銀行都唔係好煩架咋

我讀大學都係part time + non mean la
係人都係咁架啦 你話讀乞食科就話姐
你宜家辛苦咪辛苦多兩年 點都頂埋佢啦
我唔敢話quit u 一定錯 不過我見過既人十居其九都係後悔

搵學校傾下
書有得讀，點都要讀落去

唔好因爲錢的問題唔讀書
學到的永遠係自己的財產 將來你一定唔會後悔繼續讀書的決定

借non mean，手續唔算煩，假設你搵到教職 負擔到的
即使將來發生咩事 ，你大學畢業呢個身份唔會變
人生都會唔同好多

銀行單的問題其實好簡單 ，同阿媽去銀行到申請
$50定$60 一個月 ，一入去就問服務台的小姐想申請返月結單就得
阿媽唔駛講嘢 ，只要肯去就得 ，希望佢肯
加油！

借左5萬LOAN 分十幾年還 一期先三百

後悔無借多D

反正錢出黎可以再搵 但係讀書既時間 果種自在 你用錢都買唔返

其實拖最長都係還千幾一個月

支持樓主借non mean
讀完個degree 起碼都叫有張入場券

Non mean 好易批

係 好不智

你又唔係乞食科
半專科啊大佬 頂下去啦

我呢D讀商科marketing quit就差唔多

借錢讀u好普通
債可以慢慢還
但degree跟你一世

好多on9仔讀到大學都唔知有non-mean
叫佢問政府借又推三推四
話咩做地盤裝修冇糧單借唔到
又要係度呻窮呻屋企人唔俾錢佢交學費
有資源都唔識用

教席好撚難搵，hku bed都唔係人人有工開

其實香港有冇得休學

揾老豆做non mean借$擔保人唔得咩？仲有冇其他親人？個幾皮野出來打份保安9一年都還到啦

親
sem中間quit u要還番d錢比學資嫁，

我suggest你真人咬緊牙關快快手搞掂學資佢，因為你單親得一個人收入（通常計埋你pt收入既比例會計少d），你咁既環境，可以話係窮到pk，一定會批full grant +生活費比你，如果因為交唔到文件就quit真係好可惜，如果媽媽無野做既話，不如兩個平心靜氣傾下，呢個學位真係可能係你地未來脫貧既機會，兩個平心靜氣地去銀行親身問清楚，再去埋學資counter，有唔明就打黎電話搵番幫你個位職員傾番個情況&解釋番，睇下可唔可以extended 一下個due date 比多d時間處理（當然你態度要夠誠懇，人地先肯幫你幫盡d），7補問題就black and white 寄信 or fax入去問，佢地一定一定要reply番你

讀好啲拎sc歌拿喇 on99

冇大學證書連某D政府工都做唔到
講得難聽D，你第時除左出黎做雞之外
注定一世搵唔到過20K
你係咪廿心於依樣野？

申請唔到grant咪non-mean囉
分15年還，年息一厘
通漲都唔止1%啦

你老母咁on9，咪撚理佢啦

幾大都讀埋佢啦
不過你老母無做野搵到人擔保未？
唔得你老豆都要試下搵啦

多謝你地嘅建議同鼓勵😭
之所以有quit呢個諗法 除咗錢 係因為知道自己最想做嘅職業並唔係教育 我係鐘意小朋友 但我自知冇成為老師嘅才能 為錢入行好似過唔到良心果關
我最想做嘅職業係入香港電台，做星期日檔案果類嘅新聞記者，所以就好掙扎。
我知有degree係優勢...

degree係入場券，唔係你將來既職業，冇人話讀完一定要做嗰行，但你唔讀就連門檻都跨唔過。⋯⋯

讀屎片

做記者要有心理準備 收入其實唔太好
唔係靠一團火真心馬上可以收皮

記者朋友你好我係側側搏唔多覺人 你覺得我係咪講得好有道理

Non mean 都唔高息

拖15 20 年還真係唔覺

你老母昆鳩你
銀行俾錢就拎到記錄，你刪咗ac唔會有分別，都係俾50-100就拎到，萬一刪撚哂，可以叫佢出個刪撚哂證明，學資都受
快啲問下你老母收埋幾多錢，quit咗份part time佢，享受下u life啦

讀大學嗰時爸爸過咗身，心靈受到好大打擊，都有考慮休學，好彩當時怕煩冇咁做，否則要遲同學一年畢業，心靈壓力可能仲大

然後畢業真係做咗記者 入行萬二三基本啦，但由於太長時間工作，反而儲到錢。degree真係好基本，如果quit u過幾年返轉頭睇，一定會呻笨。一來冇degree，二來冇張教育文憑

利申：已轉行

借non-mean

同埋試下搵大學其他資助、緊急援助的資料（University bursaries and loans; emergency grants/ loans)，係比TSFS資助唔夠既學生。同埋有機會又去玩下學生獎學金爭奪戰，可能偶然中獎呢。

屌佢老母，仆街學資處，又係成班廢老廢中起到日日hea時間，郁啲就話唔撚批錢比學生，正仆街黎

咁冇腦 讀黎都哂錢

又一窮人生仔正仆街鐵證

借non means 啦
分15年還
一個月先還千蚊
大學畢業出黎做野絕對還得起

打算每個月還1000 還足10年

On9
讀撚左兩年先黎quit
你果兩年咪掉左落海囉

電台/記者好多都會請大學以上的fg 大學證書係張入場卷 條路點樣行最後都係你自己決定 加油

考慮到樓主個家庭狀況，如果要回報高嘅教育的確係好啲，但另一方面睇宜家成日都話生育率低，事實係好多就教師資格嘅都攞唔到常額教席，回報其實冇guarantee的， 更何況你本身唔鍾意呢行，面對逆境時候會更難受。

我建議跟興趣，其實讀書只係好短時間，當你人生工作到60歲讀完有成38年你做。不過咁，你轉科之前建議你深入的了解個行業先，其一係參考graduate employment survey. 好多大學都有提供的(至少poly, hku都有) 睇到你啲師兄姐畢業出來幾錢人工， 就業率又有幾高。 另外在上網問下入咗行嘅人， 工作環境如何，理性啲衡量過值得先做。

去學校問下有得借，好好利用大學資源

non mean 有咩問題？

我都有借過 non mean
可以慢慢還，還唔掂又可以延期

連基本學歷都冇，你將來想搵份工再讀書都難

補充多句係U可以校內轉科的，前提fulfill 到對方要求，千奇唔好咁傻退學呀!!!

讀 edu 咪一樣可以做記者

做記者跟本不論係咩科出身。。。

朋友情況同你一樣
單親家庭+破產+綜援
最尾聽佢講好似話同個學資處主任講話冇錢申請銀行statement
之後個主任都話唔使喇咁樣
最後full grant

或者你可以同個主任講講

到你出來做野再大d
就會明白讀書果十幾萬好濕碎

1）搵社工幫手
2）朋友借住先
3）銀行借 （睇清楚條款）
4）問政府借

巴打，唔好放棄

讀埋佢

先借non means 再借grant/loan 借到幾多就幾多 唔好怕息高 利息好低 低過通漲 4+15年時間還
銀行有錢就冇咁擔心生計 壓力細啲
書淨係可以細個讀 佢唔係證明 係個投資！

入u你有未來
quit u就冇哂了

借non mean啦
息低
未搵到工好似可以申請defer搵到先還
點都讀埋先啦
搏埋grant loan你就fat fat啦，俾番錢屋企都仲得
唔好忘記，政府資助係俾有需要既人用，你有需要，點解唔用？

樓主加油
仲係學生已經有經濟壓力
其實真係幾辛苦

千其千其唔好quit
愈早拎到張紙先愈早脫貧

銀行記錄可以申請番

利伸：同樓主背景差唔多，努力

人窮你冇得揀都算
但冇咗張沙紙 肯定一世後悔

其實識得走精面根本無問題

利申 私樓拎左full grant

一定堅持
借錢好閒 仲要係問政府借
你出黎做一年野夠還
你仲要讀教育
係諗就諗出黎點搵好啲人工
千其唔好quit 返唔到轉頭

借咪借囉
你而家已經Year 2, 借足呢三年, 出到黎一個月還1000蚊有找

Quit嘜鳩u
其實借non mean好閒
出黎做野慢慢還都未遲呀樓主
頂撚住呀

唔好quit U 頂撚住

搵男女朋友做彌償人借loan 啦

夠專？
你個腦壞咗喎
夠專嘅意思係畢業個時啲offer係等住你，只要你apply就得

其實暑假返part time都搵到幾萬
唔明樓主點解唔捱咗舊錢先

我處境差唔多惡劣，老豆失敗，每個月拎4千幾養家
果時我返工多過返學
最尾果年條友仲要工都唔返，話等仔養
最後一空堂就去返工
叫做頂埋佢

唔好放棄 快d同dept head / tutor講
學校有burgundies可以申請
如果係受限於文件上 睇下有冇方法例如prof寫保證信sth like that令你都合資格去申請補助
你辛苦左咁多年 冇理由因為咁樣而放棄
香港地而家好少再有因為窮而放棄讀書呢回事
加油

每個月一千好小咋。。。

咪撚on9啦
屌你啦 宜家先個1點2 %息
通漲都3個%息啦 唔借先on9

#1
蕃薯仔
•
3 個月前
發現自己由畢業出社會之後 由傻下傻下到開始變到對人有左戎心 但當你意識到對方既意圖 只係感覺到害怕... 想做返個傻人

仲問呢條問題既我係咪好on9

畢業出社會之後又讀番U咁有心?

其實借政府再set長還款期，都只係每個月1千左右，係你將來有穩定工作後，完全唔成負擔

中學畢業😂我retake咗一年dse 果一年咪出黎做野

我唔會放棄 多謝你地嘅建議
係我太短視了 一時間放咗大d問題

唔明，係咪假膠?

單親、老母唔番工都唔攞老綜等幾時
攞咗老綜讀八大ugc degree一蚊都唔洗比

不過祝樓主好運啦，比唔到啲咩意見

咁我諗我又未窮到要攞綜... 只係屋企比唔起42000一年啫
返緊兩份part time都夠我一日三餐 亦草到少量錢

香港無可能會因為錢而讀唔到書你咪撚咁on9啦
咩statement 果d 銀行一定有，就算你老母癲左唔肯幫你拎
咪寫封信self declare 番你當時個ac 有幾多錢
咁撚樣都唔識

畢業後就算搵萬幾蚊還學債唔辛苦架
讀啦 無學位差好遠

出黎做野啦，用多幾年時間搵錢幫補一下屋企，好過到時讀完出黎揹成身債又要還，又可以見識多d

借錢

我都係單親 老豆一早去左

借non-mean 小弟借左10萬左右

頭2年用non mean比 然後做pt

後2年用pt既錢 比學費 （1個月5000 暑假返長工$12000-13000）

利申： last year 銀行3位數 諗緊下個sem 點比

冇用阿 呢4個月黎好多方法都用過 個主任話冇咗嘅月份太多... 其實媽咪申請破產果陣都已經check過一次户口 我拎咗破產令比學資佢地都唔受。

算了 咁的確冇任何人有義務去幫我 學好多巴打咁話 就算借都唔係大問題 宜家對我黎講好大筆數 畢業之後我相信自己一定還到

老西都讀埋佢

加油啊巴打！
雖然做pt真係好累 好難兼顧
但過咗呢個樽頸位 畢業就一次過回本！

讀
有學位係真係唔同啲嫁

一係gap year 返一年全職先
實有錢啦掛

教書三雞野一個月呀清，老閪都讀啦

借loan係讀大學必做，真正體驗到咩叫福利，唔借先係不智

借non mean屌埋佢啦

我以前同你情況差唔多
最後選擇唔讀
而家變左廿幾年黎最大嘅遺憾

最後就係
加油呀

巴打唔好咁不智啦 有degree同冇degree 差好遠架
大把人借non mean 老閪都讀埋佢先

利申 4年個個sem都non mean 借到盡

信我
堅持讀埋佢

梗係讀埋佢啦

畢咗業，
想就去教書，唔想就做其他工，
有個degree ，揾工/錢都易啲啦。

我屋企有錢都唔供我讀，
我四年借咗16萬幾non mean,
最高嗰幾期成10厘息，
畢業後每季好似還緊四千幾(幾千蚊wfc?)

我而家做教畜，
月入六萬，
仲還緊non mean，
死都唔一次過還晒。
唔讀完書有L咁易揾六萬咩。